{
    "question": "Apa yang dimaksud dengan PLTN",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "pembangkit listrik tenaga nuklir",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "pembangkit listrik tenaga nuklir<br>yang disebabkan oleh nuuklir<br><br>semoga membantu :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-benda-bergetar-dengan-frekuensi-50-hertz-artinya-sebuah-be-512",
            "question": "Sebuah benda bergetar dengan frekuensi 50 Hertz artinya    sebuah benda bergetar dengan periode 0,01 menit artinya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Artinya dalam satu detik benda itu bergetar sebanyak 50 kali<br>b. Artinya sebuah benda itu memerlukan waktu 0,01 menit untuk sekali bergetar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-sumber-bunyi-mengeluarkan-bunyi-frekuensi-800-hz-gelombang-668",
            "question": "Suatu sumber bunyi mengeluarkan bunyi frekuensi 800 Hz. Gelombang bunyi ini merambat dalam zat cair tertentu dengan panjang gelombang 155 cm. Cepat rambat bunyi dalam zat cair ini adalah......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cepat rambat gelombang = frekuensi kali panjang gelombang<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 800 kali 155<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=124000 cm/s",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>cepat rambat gelombang = frekuensi dikalikan panjang gelombang<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 800 . 155<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 =124000 cm/s</span><br><br><br>**\u00a0 .= kali<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pertanyaan-a-mengapa-batang-besi-yang-digosok-dengan-magn-508",
            "question": "Pertanyaan :    a.\u00a0 \u00a0 mengapa batang besi yang digosok dengan magnet dapat menarik serbuk besi?\r\nb.\u00a0 \u00a0 bagaimana cara menentukan kutub utara dan kutub selatan dari batang besi yang telah digosok dengan magnet permanen ?\r\nc.\u00a0 \u00a0 mengapa batang besi yg diinduksikan pada magnet permanen dapat menarik serbuk besi?\r\nd.\u00a0 \u00a0 bagaimana cara menentukan kutub utara dan kutub selatan dari batang besi yang diinduksikan dengan magnet permanen ?\r\ne.\u00a0 \u00a0 mengapa paku yang dililit kawat berarus listrik dapat menarik serbuk besi?\r\nf.\u00a0 \u00a0\u00a0 bagaimana cara menentukan kutub utara dan kutub selatan dari paku yang dililit kawat berarus listrik?\r\n\r\n\r\nada yang bisa bantuin ga??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. karena batang besi juga memiliki energi magnet\u00a0<br><br>c. karena memiliki energi magnet yang cukup banyak.\u00a0<br><br>e. karena paku juga termasuk benda magnetik. dan paku itu bersifat magnet\u00a0<br><br>yang lainnya tidak tau.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-antara-generator-arus-searah-dan-arus-bolak-balik-terle-166",
            "question": "Perbedaan antara generator arus searah dan arus bolak balik terletak pada",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "energi yang di hasilkan lebih banyak yang se arah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "PERBEDAAN ARUS SEARAH DAN ARUS BOLAK \u2013 BALIK<span><br><span></span><span>\u00a0<span>1.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Arus Searah ( DC )</span><br>Pada peralatan tertentu arus bolak \u2013 balik tidak diijinkan, tetapi harus untuk menggunakan arus searah. Untuk mendapatkan arus searah dari generator, cukup mengganti slip ring dengan komutator. Walaupun arus yang dibangkitkan didalam kumparan bolak \u2013 balik, tapi yang keluar melalui sikat \u2013 sikatnya adalah arus searah.<span><br></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-prinsip-kerja-termometer-zat-cairtermometer-bimetalda-742",
            "question": "Bagaimana prinsip kerja termometer zat cair,termometer bimetal,dan termometer kristal cair??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2><strong>Pembahasan</strong></h2><p><em>Hai adik adik bertemu kembali bersama kak andiakmonsa15, kini kita akan mempelajari tentang termometer. Apakah kalian sudah siap? Ayo kita belajar bersama.</em></p><p><em></em></p><p>Apa yang dimaksud dengan termometer? <strong>Termometer </strong>merupakan suatu alat pengukuran untuk mengetahui suhu benda tertentu. Termometer memiliki beberapa jenis seperti termometer zat cair, termometer bimetal dan termometer kristal cair. Setiap termometer memiliki kelebihan dan kekurangan tersendiri. Pada termometer satuan ukuranya yaitu celcius, namun seharusnya satuan kelvin karena satuan internasional. </p><p></p><p><strong>Prinsip Prinsip Kerja Termometer </strong></p><ul><li><strong>Termometer zat cair</strong>, yaitu termometer yang berupa zat cair. Termometer zat cair menggunakan air raksa dan alkohol sebagai penunjuk suhu. Prinsip kerja termometer zat cair yaitu menggunakan proses pemuaian. Raksa atau alkohol akan cepat mengalami pemuaian, sehingga cepat menujukkan hasil ukur suhu suatu benda</li><li><strong>Termometer bimetal</strong>, yaitu termometer yang menggunakan prinsip pembengkokan logam. Hal ini dikarenakan logam memiliki koefisien muai panjang. Keping bimetal sangat mudah terpengaruh oleh panas, sehingga akan bereaksi. Prinsip kerja termometer bimetal yaitu keping bimetal yang terkena panas, akan membengkokkan jarum, sehingga dapat mengetahui berapa ukuran suhu suatu benda.</li><li><strong>Termometer kristal cair</strong>, yaitu termometer yang menggunakan kristal cair. Prinsip kerjanya yaitu dengan melihat warna kristal tersebut. Kristal air akan mudah terpengaruh oleh suhu benda</li></ul><p></p><h2>Pelajari lebih lanjut</h2><p>\nhttps://brainly.co.id/tugas/12667955 \u00a0\n</p><p>\nhttps://brainly.co.id/tugas/36355</p><p>-----------------------------------------------------------------------------------\n</p><h2>Detail Jawaban\n</h2><p>Kode: \u00a07.6.1 \u00a0 \u00a0\n</p><p>\nKelas: VII \u00a0 \u00a0\n</p><p>\nMata Pelajaran: Fisika \u00a0 \u00a0 \u00a0\n</p><p>\nMateri: Bab 1 - Besaran dan Pengukuran \u00a0\n</p><p>\nKata Kunci: Termometer cair, bimetal dan kristal cair</p><p></p><p><strong>#TingkatkanPrestasimu</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gaya-sebesar-800-n-mampu-menghasilkan-tekanan-32000-nm2-pada-l-338",
            "question": "gaya sebesar 800 N mampu menghasilkan tekanan 32.000 N/m\u00b2 pada lantai. luas permukaan lantai yang dikenai gaya adalah?...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik= p = 32.000 N/m pangkat 2 \n          f= 800 N \ndit= A...? \npenye= A: f per p \n               A: 800 per 32.000 \n               A: 0,025",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bunyi-angin-ribut-yang-terdengar-bergemuruh-merupakan-a-gaun-550",
            "question": "Bunyi angin ribut yang terdengar bergemuruh merupakan ... a. gaung b. dentum c. gema d. desah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut saya jawabannya adalah &gt;&gt;\u00a0a. gaung karena nggak mungkin : dentum, gema, apalagi desah.....",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jawabannya a. Gaung,,,,<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-ditimbang-di-udara-dengan-neraca-pegas-beratnya-20-920",
            "question": "sebuah benda ditimbang di udara dengan neraca pegas, beratnya 20 N. kemudian benda tersebut ditimbang di dalam air beratnya 17 N. gaya ke atas yang dilakukan oleh air terhadap benda itu sama dengan? tolong bantuannya... thanks :):)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik Wb = 20 N<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 Wc = 17\u00a0N<br>Dit Fa ?<br>jawab Fa = Wc - Wb<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 20 N - 17 N<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3 N",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-prinsip-kerja-termometer-zat-cair-termometer-bimetal-729",
            "question": "Bagaimana prinsip kerja Termometer zat cair, Termometer bimetal, dan\u00a0Termometer kristal cair?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Pendahuluan:\n</strong></p><p>Termometer adalah alat yang digunakan untuk mengukur suhu, atau tingkat panas dan dingin. Ada beberapa jenis termometer yang dapat digunakan, yaitu termometer zat cair, termometer bimetal, dan termometer kristal cair\n</p><p><strong>Pembahasan:\n</strong></p><p><strong>Termometer zat cair\n</strong></p><p>Termometer zat cair bekerja dengan mengukur pemuaian dari zat cair di dalam termometer. Dengan meningkatnya suhu, maka benda akan memuai (meningkat panjang, luas atau volumenya). \u00a0\n</p><p>Cairan terletak pada tabung kapiler dari kaca yang memiliki bagian penyimpan. Umumnya zat cair yang digunakan adalah raksa (merkuri), yang merupakan satu-satunya logam cair pada suhu ruang.\n</p><p><strong>Termometer bimetal: \u00a0\n</strong></p><p>Termometer bimetal bekerja dengan mengukur pelengkungan yang terjadi akibat perbedaan pemuaian batangan yang di dua sisinya tersusun dari logam (metal) yang berbeda. \u00a0Batangan ini disebut bimetal dan dibentuk melingkar atau spiral.</p><p>Dari perbedaan pemuaian, bimetal ini akan melengkung, dan dari lengkungan ini akan dapat diukur suhu saat ini.\n</p><p><strong>Termometer kristal cair: \u00a0\n</strong></p><p>Termometer kristal cair bekerja dengan melihat perbedaan warna kristal cair yang warnanya dapat berubah jika suhu berubah. Kristal ini dikemas dalam plastik tipis, untuk mengukur suhu tubuh, suhu akuarium, dan sebagainya.\n</p><p>Termometer kristal ini tidak menggunakan pemuaian, berbeda dengan termometer bimetal dan zat cair.\n</p><p><strong>Pelajari lebih lanjut:\n</strong></p><p>Suhu suatu zat menyatakan.. \u00a0\n</p><p>brainly.co.id/tugas/12667955 \u00a0\n</p><p>-----------------------------------------------------------------------------------\n</p><p><strong>Kode: \u00a07.6.1 \u00a0 \u00a0\n</strong></p><p><strong>Kelas: VII \u00a0 \u00a0\n</strong></p><p><strong>Mata Pelajaran: Fisika \u00a0 \u00a0 \u00a0\n</strong></p><p><strong>Materi: Bab 1 - Besaran dan Pengukuran \u00a0\n</strong></p><p><strong>Kata Kunci: Termometer cair, bimetal dan kristal cair\n</strong></p><p><strong> \u00a0</strong></p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-beda-kuat-bunyi-dengan-tinggi-bunyi-762",
            "question": "Apa beda\u00a0kuat bunyi dengan tinggi bunyi\r\n\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kuat Bunyi (Intensitas Bunyi)\u00a0<span>adalah keras atau lemahnya bunyi yang terdengar. Kuat bunyi bergantung pada amplitudo. Semakin besar amplitudo getaran sumber bunyi, semakin keras bunyi yang dihasilkan. Sebaliknya, semakin kecil amplitudo getaran sumber bunyi, semakin lemah bunyi yang dihasilkannya<br><br><br>bunyi tinggi adalah bunyi yg dihasilkan getaran udara yang bergelombang rapat</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}